放榜成績差 得兩個原因

放榜成績差 第一個原因就係唔夠勤力

每個人資質都唔同, 可能你資質慘不忍賭, 温三個鐘先等於其他人温一個鐘
咁你温10個鐘, 點都抵得上其他人3個鐘
讀神科就一定無份啦, 但考返Best five 25分都無乜問題

大把人日日掛住玩Studygram, 跟住衰左又話搏盡無悔.
有幾多真係搏盡先 開SG咪又係比藉口等自己衰左可以賴盡左力.
除非你真係訓七個鐘, 食飯梳洗3個鐘, 剩低14個鐘都温書, 咁都入唔到大學/考得差, 就真係搏盡啦

衰語文科亦都唔好揾藉口話基礎差, 我識好多朋友由中三開始温英文, 最後都有Level 5, 叫做見得下人
明知自己基礎差, 仲等到中六先黎温, 咪唔夠勤力囉

第二個原因, 就係無Insight

識幾個Band 2, 3恃住有少少小聰明, 成日唔温書, 又以為自己好醒, 天賦異稟.
平時考試又名列前茅 (可能頭五至二十), 但又唔諗下自己果間Band 2,3黎. 好成績都未必夠Band 1普通學生黎.
學校又賤格, 唔敢比個真既 predicted grade佢地, 怕家長詐刑
個個拎住張5555/5*/5**既predicted grade自high 最後咪仆街囉.

我果間中學只不過係Band one中, 個個無家境既窮撚死讀爛讀, 成績唔算勁, 不過都超過40%人入到大學既

開Post唔係想笑考得差既同學, 只不過提下你地. 未考既努力讀書
考衰左咪話失手啦, 重考果時努力啦. 揾藉口係唔會進步既.

**考得差定義係Best five 25分以下又覺得自己付出=/=收穫既同學
你話aim Best five 35分, 真係日温14個鐘都未必得

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
附上<<為學>>

吾資之昏，不逮人也：吾材之庸，不逮人也。旦旦而學之，久而不怠焉;迄乎成，而亦不知其昏與庸也。吾資之聰，倍人也：吾材之敏，倍人也。屏棄而不用，其昏與庸無以異也。然則昏庸聰敏之用，豈有常哉？

蜀之鄙有二僧：其一貧，其一富。貧者語於富者曰：「吾欲之南海，何如？」富者曰：「子何恃而往？」曰：「吾一瓶一缽足矣。」富者曰：「吾數年來欲買舟而下，猶未能也，子何恃而往？」越明年，貧者自南海還，以告富者，富者有慚色。西蜀之去南海，不知幾千里也，僧之富者不能至，而貧者至之。人之立志，顧不如蜀鄙之僧哉？

其實我覺得考試冇失手之說

識既就識
唔識要博 博唔到既先會話自己失手

失手兩個字呃自己老母就得 呃唔到自己

個個拎住張5555/5*/5**既predicted grade自high

我以前band 1 都好少見會咁既predicted grade

無撚溫過

1.懶
2.蠢

我從來都無話我想讀書 係3歲個時俾人逼咗去返學之後就無停過
點解要喺一堆無興趣嘅知識入面搵人生意義

窮
屋企
蠢

好多時無25果班都會有星，拖低個分主要係因為中英

屌你老母 無書你讀又話社會唔比機會你 比你讀書又話讀書無意義

無講過社會唔俾機會我 唔好老屈

知中英差就更加要努力

語文係難進步 但早開始温同付出多啲都至少有4/5

ps 果時中文作文 level 2左（ ?） 但細分有一堆5同5* 最後都有5
所以話夠實力 失手都無事

其實你中四就可以quit
讀書考試咁難為你咪退學出嚟做嘢囉

係鬼中四 中三已經得

咁我係咪話你無讀過書呀on99 同人溝通都唔撚識 你而加明讀書既重要性未呀 唔係想你搵人生意義呀 係想你大個有個正常人既思維 唔好on99咁同人地講野針著係一兩個字眼 好似小學雞咁反駁人

樓主25分？

1.窮,老豆老母無眼光,入唔到好既學校
2.懶
3.基因差, 蠢

sor
日日掛住屌人妻

你睇下自己表達出咗咩事先啦波台畜
睇波睇到壞腦呀？

低端人口 不值一提

其實第一係重點，你話2同3都仲可以用後天彌補

樓豬冇讀過band 3就咪亂講野啦
校內predict全級都低到pk
加埋都唔知有冇預人有3粒星

利申 best 5 28 當年啲老師比低咗我幾分

不過講真如果predict咁高唔應該係自high
反而係有人對你有期望
應該要加倍力做好自己

正常predict 都應該要低啲，嚇你一餐飽

我覺得有一部分人自以為自己好了解個考試
乜都話背哂就識 做哂paper就一定高分

有條友之前 將CE AL econ math全部做哂 仲要做左兩次
每日都「好似」好勤力咁不停抄書背書做卷
結果math得4（本身唔差 佢應該唔操都有4）econ好似4定5

但我一直深信理解勝過呢種操練 每日對concept不停思考
問題同答案之間既關係等等比較重要

溫得耐同多唔代表有用
有岩既方法比起盲目咁溫有效同事半功倍

唔洗答我 問自己有無認真溫書就得

玩Study ig， 油到本書好靚，玩手機時間多過溫書

除左中英文無得話 溫書就升到5**之外
其他科既成續真係好撚公平
你識幾多就係幾多 大意既話最多只係5**變5*
唔會5** 變2/3

我朋友啱啱相反
佢全Core predict 5
ICT 同Bio 5定5*

最後3343 44

咁中三有冇quit?

第三個原因
就係開studygram

quit咗去英國讀

做咁多outsyl 野 晒氣啦 我當年數學5* 無做過AL卷
個陣 A1+ A2 full mark就一定有4
B卷我只係唔識最後一題無左10分 Mc 錯3-4題

其實真係唔難 你識就識 唔識就係唔識
我真係唔識最後一題 抵我拎唔到5** 成件事好合理

所以好多「高手」話唔好彩拎得4 我真係笑而不語

AL完全Out syllabus 喎
基本上唔係沖星 都唔會玩AL卷

操卷重要 但一定要有底先
啫係識九陽神功再學乾坤大挪移先有用

啱既方法重要 不過温得耐都唔會差得去邊
熟讀唐詩三百首 不會作詩也會吟

真係理解人地問咩同點解要用某幾種做法既
根本唔洗操
同巴打同路 都係唔操卷5*

利申band3入3大

真係唔好咁講 band3學校見唔少好似好勤力咁操卷然後炒哂番黎
有底既 錯方法或會差極有個譜
冇底既 亂咁操亂咁讀同抄書掀書冇分別

樓主講的冇錯
我就係個d band3可以靠天才波長期穩居頭十嘅on9仔
呢種情況 只會令自己變得慵懶自負
最後全3
入asso悔改

偶爾見到ig 新聞等等有人話自己讀band3讀得好撚開心
咁係因為佢地未悔改 未知錯
band3學校老師 校長 職員同學生好撚fd 原因好簡單
就係佢地根本唔重視成績 你死你賤
逼你讀書盞大家唔開心 正所謂開心一日唔開心又一日
梗係hea柒你班傻仔 等你唔洗同啊sir作對 啊sir又唔洗勞氣
隔離post道出一個真相
係band3學校勤力 主動會被視為傻仔 死讀書
只有部分有心嘅好老師會比support你 培養你
其餘一概放棄 到study leave可以一日補課都冇
自求多福

部分教會學校更加官僚到你唔信
冇得谷成績 自然谷你玩活動
越係幫得多教會 學校越睇好你
如果你係有批判頭腦嘅人？ sorry你冇好下場
因為學校會為耶撚同學中門打開 犯規遲到全部包庇 你一一盡收眼內然而到你犯錯時 抱歉你冇特權 唔會有人幫你

放榜成績差嘅第二個原因
學校唔係主謀都一定係幫兇

如果你想話我讀asso又賴鳩自己中學
你話咩咪咩 自己成績自己知

你唔係毅進咩

第一個原因係事實

當年班老師都係估我個成績只係夠入hd
所以係比校長推薦信我去in 大學

之後study leave 我每日7點起身溫書
溫到12點訓
每日唔食早餐
Lunch 同dinner 各用10分鐘
最多小休10分鐘訓一訓
最後全校最高分，個年得我一個入u

利伸 band 3 中學 2x 分已經做到狀元

之後個老師問我點解3個月可以進步10分
我話：我真係搏盡

你去英國讀咪又係讀書 講撚到讀書無撚用咁 講一套做一套 吔屎啦你

第三個原因：上兒登扮專家

讀書搵人生意義？你係咪搞錯左啲野
讀書係為左幫社會同財團篩走啲垃圾

正想講

呢個真 讀書咁簡單都搞唔掂 點俾間公司你管

nonono 差係因為我未認真讀咋

Band 3 學校
Predict:22222
現實13555

Band1中學但dse考得差
從來唔會話失手 覺得呢句說話好嘔心
衰咗就衰咗 唔夠勤力係事實
但眼見好多band1尾band2頭嘅井底蛙
放榜前就話肯定有20up 結果得1X就話失手 一係就賴試場冇鐘 屌
見親人話失手就好想笑9佢

一個好嘅環境真係好重要

講真入得Band2Band3就唔好奢望入U啦
幼稚園都可以話太細個 小學呢個第一分水嶺就可以成功過濾左一班蠢人出黎

不過真心覺依家讀書都幾煩
依家人人一部手機 好易上晒癮

不過明知自己垃圾都唔瘋狂努力
咁真係冇野好講

其實係要勤力+自知+用啱方法

22/23分話失手都算
但得20分或以下 就算失手都唔應該咁低

仲有其他

3 專注力不足
4 緊張情緒
5 負面情緒
6 時間管理差

得一個原因。就係冇搏盡

Um..有保留

唔夠勁 個人廢 完

有個6科5** 1 科5* 關咩事
講真post張相最多咪幾十秒，讀到書無論開唔開studygram都讀到書，讀唔到乜都唔做都係讀唔到。嗰陣啲同學考完一科就去玩，玩到6-7點先返屋企睇下notes跟住第二日就考，根本同所謂勤唔勤力無關，全部都係能力問題

讀書方法唔識 就讀幾耐都係咁
利申： U grad 從來唔識點讀書 由細到大都比身邊人吊打

我就係樓主所講博盡讀書
只有20分嘅垃圾
嗰陣考DSE亦冇自視過高
中六嗰年直情Del哂所有Apps
只係focus溫書
但DSE真係唔啱我玩
可能我蠢掛 我就算點盡力都好
我都係考得唔好
最後我讀Asso
嗰陣都好比心機
最後yr1入番一大
講咁多只係想講
有啲野唔啱玩就唔啱玩
請樓主唔好一次過抹殺哂呢班人嘅努力

掛住玩 心態問題 唔想讀書

Band3尾到仆街既中學
中五開始努力
第一次dse五科22但英文2
Repeat一年五科28英文3
依三年入面我每日放學就去圖書館溫書溫到閉館先返屋企
考前三個月開館溫到閉館先返屋企
每日最少溫十二個鐘書
一年三百六十五日淨係得初一至初三休息
十年past paper每份最少做左五次
我只係相信一樣野
就係汗水唔會呃人 唔會辜負你既努力
終於成為我中學五年黎第一個入大學既人
放榜睇住隔離班人唔努力但喊晒口話自己失手笑而不語
利申中大

根本入到U 入面7-8成人係BAND 1
主要英文有差距
英中 中中已經差好撚遠
利申: BAND 2入U 但有鋪癮好鐘意問人咩中學查番BANDING

自問中四開始有無日溫夜溫先？
最基本放學計溫4,5個鐘，放假溫8個鐘

中六先黎努力已經太遲

有
真係日溫夜溫
一定要每日起碼做一份卷
就算有時要去親戚度做節食飯
都會朝早0600起身做綜合
每星期至少交2篇英文作文
就算好憎數 數學好差
都會迫自己日日做起碼半份mc 加A1 （我只係想拎4）

我知自己垃圾
數學差
我中四就開始溫書
中四升中五個暑假已經開始同study leave冇分別

唔錯
好欣賞有毅力既人

我果時都係每日12個鐘 不過都捱得好辛苦

巴打可唔可以講多啲

由中四開始日温夜温都唔得既話 我真係想像唔到

我由中四開始每日温5個鐘 假日12個鐘
未聽過有同我一樣咁温既人考得差
我已經係最廢果個

讀死書就不了啦
講真逼到自己咁真係好咩？不如睇多啲自己有興趣嘅書，發展下讀（教科）書嘅興趣好過啊啦....上到大學會變到唔識思考，咁咪仲唔好

我唔知其他人係點，身邊啲friend個個都係臨考個2-3個月先開始爆，仲係撻吓撻吓咁溫都幾粒星 我覺得考得差好多時候係因為死讀書，變左唔識思考，題目轉一轉就唔識

不過DSE都係比狗屌，所以算啦，入左U就唔好執著dse嘅遊戲

人各有志

外國就話多元出路 玩下運動音樂藝術

香港689都話依啲最無貢獻 追夢等乞食

再講温得耐唔等於讀死書 亦唔會令人唔識思考
好多野係有基礎先研究到出黎 要發現物理學定律 都要先了解現有既知識

大學大把人讀Mphil phD 亦都放好時間係學術上面 但無人會話佢地讀死書 只要了解 吸收到知識 而唔係死背爛背 就唔算讀死書

DSE考既亦都唔係背誦能力 而係理解

我都會睇書
仲睇好多書
文史哲經濟社會人類學咩都睇
努力讀書唔代表會讀死書
上到大學仲可以瘋狂sit堂
我依幾年黎完整sit晒既堂超過60cred
包括philo anthro 政政 soci history
同你講 讀到書但睇更多書既大有人在
隔離房條友讀medic但間房全房都係文史哲既書

咁我話你知
我係特殊嘅一個
我數底係1
final最後係3
我都唔明點解我做極都可以唔明唔識
啲人話數其實嚟嚟去去都係咁
只係個數字變咗
但我真係蠢到死
我一轉數字就可以完全唔明唔識
我係當年全班最勤力嗰個
勤力到咁多科老師都叫我休息下 唔好咁大壓力
見我一個星期可以交咁多篇文 咁多份通識卷
佢都話未見過一個咁勤力嘅學生 話佢自己都改唔切
唔識唔明嘅 會即刻問老師問同學
嗰3年 我完全冇比自己停過
正因為咁 我先唔選擇retake
我知自己博哂老命 博盡溫書
就算retake 都只會一樣結果
我認我唔識讀DSE 唔知要點溫書
淨係識做卷同背書
但我自問溫書仲癲過樓主

其實認真想問下，有無咁多書溫 ？
溫成個dse 如果有notes 半日咩都溫曬啦，做埋past paper最多咪一個星期，點解要咁誇張日日文12個鐘

🙂你站係咪係囉

英文中文點會溫得晒
操past paper唔係就咁操完就算
要橫向縱向對比
睇下考評局會點出 出咩問題
答題字眼係咩 要講咩字眼先會有分
Elective永遠唔會背得晒啲野 要成日睇先會記得
生物直頭要成本書食入肚咁濟 最好成段背左寫返出黎

我都係咁諗
細個嗰時都會話「其實我識嘅，不過做得快過龍睇漏眼啫」etc
但後尾諗真啲，其實你會睇漏就已經係唔夠熟
根本真係熟／識得透徹嘅人係唔會睇漏，因為人地係好清楚乜野要留意
要留意嘅就一定會睇清睇楚，唔存在漏唔漏眼呢回事

btw, 身邊絕大部份人都會令失手呃自己

2大原因

1.無自知之明唔識將勤補拙
2.廢

讀自己有興趣嘅科？

要幾廢先可以入唔到大學

中英文考skills咋wor，明就得架啦，唔係咩？
electives咪study leave溫，考之前重新睇一次囉
即係1科重睇一次大約半日，之後做past paper（通常都係限時一半就做完）
一個星期點都溫完一科，咁你都係考6-8科姐，2個月咩都溫曬啦
如果搏盡啲應該1個月內都搞得掂.....
同埋你講嗰啲其實補習佬會幫你做曬，唔洗自己做
自問考DSE無咩點真係背過嘢....好多都係邏輯嘢黎

係

當年本來諗住暑假開始認真讀
study leave 後忍唔到手日日打機
印左嘅past paper 完封不動冇做過

考嗰陣每科都總有幾題冇背到
唔識做
結果best 5 29
早知當初勤力少少入神科

以前校內考試好少會温書
恃住自己聽兩句就明
隨便考都高分過人
所以極懶

喺度勸諭啲自問資質過人嘅中學生
唔好浪費自己
勤力少少
唔係將來一定後悔
Dse 考背多過理解
對聰明人嚟講，理解輕鬆過背
但齋理解就會走我條後路
理解完，一定記住背
對你哋嚟講，背嘢唔難
只係睇你肯唔肯做
唔好話自己唔係背書嘅材料
資質好嘅人，唔會有難度

咁的確有啲人係唔啱考試㗎啵，識唔少人讀DSE讀得唔好，轉左IB GCE就勁左好多，點解唔諗吓係個考試制度有問題？點解咁多人識都變唔識？我唔覺得一個考試一路考所謂技巧，小心係好事.....你睇番外國公開試雖然內容係深，但好直接，全部都係啲識就識，唔識就唔識嘅問題，而且每年考嘅都差唔多，咁先做到個考試係公平同埋真係考緊學生嘅能力

依家剩係SBA都夠玩殘啲學生

呢啲先係讀書 根本大部分國家嘅教育制度都笨撚柒 要人地讀啲唔係自己專長嘅科仲要考極高分大學先肯收

學自己想學嘅野係一種幸福

辛苦晒
恭喜你入返KongU

對好多人黎講唔係
好多人連英文字都唔識多個
唔背生字點用啲skill?
中文一樣好睇根基
唔睇多啲文言言同文章點會有好既語感？
我中五既時候英文無合格過
打開份卷九成英文字都唔識
三年黎背左超過六千個生字
最後得3
中文我就5** 無補習
自細鍾意睇書同哲學 所以語感同邏輯都ok

唔係講緊呢個問題
你呢個係學生適唔適合個模式，我講緊嘅係「失手」問題
的確唔同人對唔同模式個表現係可以差好遠
有啲人你要佢學嘅嘢互相冇關係，佢就會學得好辛苦（即係乜都要學啲噉）
但相反嘅人亦存在

不過你講考「小心」呢樣就真係我講嘅問題喇
點解會唔小心？因為唔夠熟／融會貫通
根本真係熟／融會貫通嘅人係唔會唔小心，因為佢地好清楚自己喺邊啲位要睇清楚

可否講多啲你講嘅「每年考嘅都差唔多」係咩意思，怕有誤解

在車輪下

多謝你
雖然唔認同你某啲睇法
但我都堅信要讀到大學嘅話
總有方法啱自己 去令到收穫=付出

每年份卷都差唔多囉，可能變啲例子咁，但內容無咩分別
明白你想討論嘅問題，我首先會諗個考試係咪本身有問題先。但你所講嘅我會有另一個見解。例如可能chem，佢每年都係出 liquid嘅displacement，但今年無啦啦出左solid（2016年），咁你根本唔會留意到，你見到差唔多嘅題目就會寫架啦，點理得咁多 好少會真係睇曬全條題目去做，但DSE就反人類智商要人一隻隻字睇。至少我係咁，我做卷會成日好多大意

做一百份卷 唔知自己錯乜 不如做幾份卷研究自己點解錯

所以你咁溫完拎幾多分？

我有呀
仲有本簿mark低自己錯咩
臨考前拎嚟睇
但我始終唔明點解我一份卷錯完A
下次A啱但可以錯B
我都好懷疑自己學習能力有問題
反而去到大學 呢樣問題就冇咗了

上面講左
巴打可以追post
第一次dse22
第二次28
Band3出身

我覺得中英文都唔洗好強所謂語感
中文扣啱曬題，寫吓啲佢想睇嘅嘢都已經起碼有5以上，文句都唔洗流暢，睇過好多份5**，所謂文筆都係呃人。綜合卷都係全部罐頭句，拎HKEAA啲report背一背一個鐘都搞掂。Oral 又係考skills，閱讀依家改制就唔敢評論咁多。
英文我都唔敢講，唔知你所謂差係差成點，但考嗰陣都無特別用咩深字，用返啲常見，簡單嘅已經好足夠

我會覺得即係唔熟
同埋你做卷，其實係有責任睇清楚題目，都冇話反唔反人類
冇得話唔會留意到／點理得咁多去解釋

我知要接受自己唔熟係難過接受自己只係唔小心／大意，不過我真係咁諗

唔係幾同意背呢part
不過你用背書黎拎到28 都算係咁

中英文我覺得真係好極端
有人溫到仆街可能得3-4
有人唔溫都有5*甚至5**

如果佢用第二個方式問我，我一定會識點答，呢個就係我最憎呢個考試嘅原因
咁我都孖星嘅

最幸福係可以用興趣創業

想問吓而家係咪間間U都係用best5收人 我老了唔知

想請問巴打溫左幾耐書幾多分？
可能巴打個溫書方法適合你多啲

我明 我就係受害者，經常性中伏
但每次見到有人唔中伏都唯有承認自己唔熟
有次我真係走去問「乜你唔會睇漏咩？」
佢好直接咁答我「睇漏咩？」
嗰一刻我就知唔係小唔小心嘅問題，係我識得唔夠透徹

唔利申啦，無咩意思，我反而會諗能力嘅差異係咪咁大
聽完你咁講，我有啲想像唔到能力差嘅可以係幾差.....如果對比起你地，自問（包括埋堆friend）真係無咩點努力，但拎到個幾好嘅分

蠢唔緊要
唔好懶

懶都唔緊要
唔好蠢

非常好嘅總結

柒撚夠未
連人地一開始個重點都唔知講咩就屌鳩人
跟住再講自己意見既時候 自己d重點完全冇關聯
仲要係咁屌人 真係多謝你表現柒出黎比人睇

咁無辦法啦，唯有咁鼓勵自己
不過都過去左，大學啲考試先真係考試黎
我唔怕深，唔該唔好陰我

未必係能力差異
其實對人類智力發展 後天因素比先天更重要
例如英文咁
語言學研究過雙語家庭同單語家庭對兒童腦力發展影響
三歲前教小朋友既語言係會比三歲後教既好
如果既打屋企有人識英文可以同你由細講起既話
其實三歲後先開始學既係永遠唔會追到你既語感同水平
仲有好多家庭學校同環境因素
可能巴打中產家庭傳統名校出身
我父母都低學歷唔識英文
我考到個3已經好滿足

個分別好大？
最大分別喺邊？

可唔可以講吓 英文係差成點? 或者其他科你見過嘅會有幾差

大學啲考試咪一個sem 考你一個AL /DSE 嘅內容囉
確實呢啲先係真考試

除咗量大之外冇分別？

我去到中五連conversation同interview都唔知中文係咩
同學可以連星期一至日既簡寫都分唔到
更加唔好話全個字串出黎

唔同科唔同
醫科就難到嘔
以前考無數A 嘅人一樣會肥

雖然量多
但我見讀其他科嘅樓友都係最尾先讀

個模式變化大唔大？
Sor, 因為就快要讀所以想知多啲

其實唔駛咁早知
你而家嘅任務係玩盡佢

開sem 應該自然會有人同你講詳細係點
啲卷同你dse 咪差唔多，MCQ, Extended Matching, Short Answer Question 之類
不過你中間仲要交project 咁解

睇你咩科，邊間U
HKU肯定係最撻皮，如果HKU+文學院真係唔洗讀書咁濟
好多socsci，business，arts都會maj BA嘅嘢，貪無野做+好grade

但識幾個人同我講話MBBS係最輕鬆，因為平時無intern無midterm無project乜都無，臨考前1個月閉關讀就得

Year 1/2 先做得出
Clinical Year 唔駛諗日日返去讀書

利申：我clinical year 都成日偷懶 考試淆底了

有無咁誇張.....
我呢排學法文，1-2個星期就要學曬呢啲啦啵
其他科係點....

老實講 比你25分呢啲中間層又點？
你考DSE高分唔代表啲咩 純粹考你答題技巧
根本代表唔到啲咩

當你畢業都係好大機會打份牛工 照9晚5

除非你只追求知識
唔係話讀大學無用 如果你無目標咁讀好無謂
為左張紙 為左避世咁

利申：離撚哂地 屋企開公司 獨子 住獨立屋

我中學無比過predicted grade 始終predict 同實戰難免有差距 自己心裏有數就得

就好似巴打唔會想像到英文點解可以拎到u一樣
巴打都唔會想像啲人英文可以差成點
數學科 我個屆平均數係lv 2
英文 成級一半人拎lv1

其實真喺有失手，我考ce同al都會panic attack個腦一片空白

見到Insight呢樣嘢
掉返轉睇 Band 1頭有料嘅都千祈唔好俾啲教畜睇死而冇哂信心
之前中學俾班主任睇死仲叫我報ASSO
最後Best 5都有24上到岸

好多人都淆哂底報哂一堆水泡 其實真係冇意思
認清自己 做多啲Past Paper Assess自己嘅能力就ok 唔好理人

諗住入黎會見到 廢囉on9

當時我改變左自己諗法好多
你不如具體問我睇下點答你

就咁一個方向, 就係learn to learn
了解自己大腦係點去記憶 搵一個最合適自己既學習方法
(唔係只係FOR DSE, 係講緊學任何野都一樣)

將CE AL econ math全部做哂
一睇就知吹水啦 dse core math 係ce level多少少 有撚al野
唔好同我講nCr nPr係 極其量係as level
仲要係冰山一角 仲好意思講做哂ce al 所有paper

你點溫點搏 可以講下嗎？
中六先搏?

讀唔倒書但係去咗踢世界盃果班係咪以上類別？

無咁負能量
對於笑人地仆街無乜興趣

追po 我有講
我從來唔係deadline fighter
中學唔係 大學更加唔係
但DSE成績同大學個成績係一個大反差

點解有City唔入?

入唔到我想入嗰科
與其淨係為個degree
不如比心機讀番自己想讀嘅野

每份pp做多過五次唔係好特別
正路中四開始做下

巴打勁呀

勁嘅話
我就DSE入咗自己想讀嘅野啦
溫到狗咁都炒DSE
同埋好彩一早搵到自己想要啲野同適合讀啲咩先可以咁順利
當初好驚一大讀唔嚟
但因為科真係好啱讀
成績先可以好過好多人
巴打加油呀 恭喜你Retake成功
中大等緊你

咩無認真讀過 未盡力
咩失手

根本唔存在 一個字廢囉

歸納同Visualise果點幾認同
有時Bio野太複雜 (不過我大學先遇到依個情況) 背完之後淨係會記到零零散散一個片段
但無左之間既連繫

例如超級詳細版既Respiration (呼吸作用) 夾埋成幾十個Reaction 基本上會記左部份而連繫唔到一個整體

而歸納可以將詳細既步驟簡潔表達到 有一個總分既作用

Visualise亦有助將唔同概念 單項連繫 或者幫助理解
好似Enzyme lymph and blood 果課書有圖即刻易明好多

有時話一個病有幾種Sign and symptoms, 我都會畫個公仔 例如COPD (慢性肺阻氣病) 可以畫個超人 因為用得多accessory muscle同AP diameter (個前後胸厚左 同用左背肌呼吸)

有多樣建議
有時太複雜可以睇參考書 Bio就恐龍書
(追星先要睇晒全部 要4，5就唔好晒時間）
你要明白教科書其實只係lecture notes 參考書好重要
要理解得徹切一定要睇書 但又唔洗乜都睇晒
有本事全部topic都睇晒參考書 入到大學~3.5
或者睇下academic channel 好多時佢地都表達得簡單易明
而且無書咁悶

操卷我就將唔識既貼張post it / 勉強諗到
跟住隔1，7，30日再做一次
如果都記得就搣紙
有時識做但都要諗既 我都會研究有無快方法

ps 見巴打咁有心 我都亂up下

因為你基礎差
睇完都唔知點解 或者用唔返係類似/同類題目
淨係記左點計/點做 但不明原因

建議 重新温過果課

估唔到有人理
其實我講既野岩定錯都好
最重要係夾唔夾自己個思維
我份人一遇到邏輯唔岩既事就一定會駁 自己唔夠理據就即刻搵sources
所以溫書果陣會諗點令自己寫到一份完美而唔會比人駁到既notes 做呢件事某程度幫我說話同綜合拎到星

巴打識咁樣讀書其實都證明左點解自己入到大學

學校仆街姐